恒生大學電郵疑被黑客入侵 Google 一度全面停止校方電郵服務

恒生大學於 21 日晚上透過電郵通知全校師生，引述 Google 指學校所有電郵懷疑遭到黑客入侵，連續寄出垃圾電郵，因而被停止使用。校方於電郵中向全校師生致歉，表示不應該過度依賴 Google 服務。而相關服務於 22 日早上才回復正常。

校方於 21 日晚上透過電郵通知師生，指 Google 懷疑校方部分戶口曾遭黑客入侵，並連續寄出垃圾電郵。 Google 官方系統因停止恒生大學多個帳戶的服務。除影響 Gmail 電郵服務外， Google Drive 亦無法使用。

校方同時表示，由於大量師生都透過 Google Drive 下載及分享教學文件，因此憂慮事件會嚴重影響翌日上課及工作。希望師生互相幫忙，透過其他通訊平台通知其他所有師生，以制訂應變措施。在電郵中，校方表示對事件深感抱歉，坦言不應過分依賴 Google ，日後會檢討事件並訂方案，確保發生同類事件時亦能保障內聯網仍能運作。

資料來源：《蘋果日報》